\section{Σκοπός Εφαρμογής}

Έναυσμα για την επιλογή του θέματος αποτελεί ένα κοινό πρόβλημα που αντιμετωπίζουν άτομα που επισκέπτονται πόλεις του εξωτερικού και πιο συγκεκριμένα, περιοχές όπου η τοπική διάλεκτος δεν γνωστή από τα άτομα αυτά. Πολλές φορές, η επιλογή ενός γεύματος ή ποτού από το μενού ενός καταστήματος παρουσιάζει ιδιαίτερες δυσκολίες. Ακόμα και όταν ο πελάτης μιλά Αγγλικά, σε πολλά εστιατόρια τα μενού δε παρέχονται παρά μόνο στη μητρική γλώσσα της εκάστοτε χώρας. Επίσης, οι υπάλληλοι των καταστημάτων συχνά δεν γνωρίζουν επαρκώς την Αγγλική γλώσσα, έτσι οι συνεννοήσεις με στόχο την επεξήγηση των διάφορων επιλογών που προσφέρονται είναι δύσκολες, χρονοβόρες και ενίοτε άκαρπες.

Τελικά, αρκετά συχνά οι πελάτες καταλήγουν απογοητευμένοι από την επιλογή τους. Το παραπάνω πρόβλημα είναι σημαντικότερο όταν πρόκειται για άτομα που ακολουθούν συγκεκριμένες δίαιτες, όπως διαβητικοί, αλλεργικοί, χορτοφάγοι ή κάποια άλλη θρησκευτική δίαιτα. Σε αυτές τις περιπτώσεις και ειδικά σε όσες αφορούν σε θέματα υγείας, είναι ιδιαίτερα σημαντικό τα άτομα να γνωρίζουν τα συστατικά των πιάτων ή ποτών που τους ενδιαφέρουν πριν προχωρήσουν στην παραγγελία τους.

Οι υπάρχουσες λύσεις βασίζονται σε υπηρεσίες γενικότερου τουριστικού ενδιαφέροντος όπως εφαρμογές τύπου TripAdvisor ή τα δεδομένα που συλλέγει η Google, κάποιες από τις οποίες παρέχουν περιορισμένες πληροφορίες (όπως η καταλληλότητα των εστιατορίων για χορτοφάγους), που όμως δεν δίνουν μία επαρκή λύση στο πρόβλημα.